香港獨立黨：單方面宣告獨立

所以HKIP點解號召你們揸住你們的護照訓英使館，要求其宣告《聯合聲明》失效及單方面宣告獨立：

1.英使館是英國領土

2.當全部在港英藉居民對外宣告香港獨立(人數至少由英使館塞至金鐘山腳)，HKIP(或者你們認為自己有此能力)可以即時向國會施壓甚至以英國政黨身份入稟海牙國際法庭，宣告香港正式獨立。(律師費當然要籌)

3.如英國正式宣告《聯合聲明》失效，即可為香港獨立提供在國際法上的合理基礎。就算英國不正式甚至不肯宣佈，香港人否定《聯合聲明》這個行動亦可以為入稟國際法庭，為自己意願奠下重要證據。

4.如果支那在海牙國際法庭判決香港獨立後仍不放棄香港主權，HKIP(或者你們自己)更可以大條道理要求國際出動和平部隊，或向英國要求另地建立新香港，甚至直接宣告香港國政府正式成立。

5.HKIP相信如有國際法庭的肯定必定對爭取國際承認香港國有極大幫助，甚至可向世界各國要求凍結香港殖民政權的海外資產，以及軍事支援(包括武器及軍事訓練)，先崩潰其財政，後擊破其政治。

香港獨立根本不需糾纏基本垃圾及殖民立法局，參與其中的人只是為了一己私利，出賣民族所餘無幾的未來。是否獨立只是在乎在地公民的行動，亦即是決定權在你們自己的手中。

要外國勢力發揮作用，本地人－即你們一定是首先企出來。呢個已經係和平手段，死最少人甚至不需再理會殖民政權之法律(你們全部持護照在英國領土範圍)但可以拯救你們子孫的唯一方法。

高登：

???

終於等到呢日
好感動

民族黨開始朱仔成化

早啲訓啦

民族黨同獨立黨都唔識分

幾時起義 想睇

咪係反正你地都係中國人

喺屋企叫就得啦

成班on9仔

cc台鍵國勇士會否加入?

Possible?

國際法之中有關「單方面宣佈獨立」是什麼一回事

最近又有言論指「為了維護國家安全，政府有權禁止有關[港獨]言論的自由」。並且指：港人不時提及《公民權利和政治權利國際公約》，但相關《公約》條款及特區人權法案條例都有規定，為保障國家安全，可以對反國家言論依法限制，並指《刑事罪行條例》將煽動仇視中央政府、暴力違反等反政府及反國家的言論或宣傳行為，定為叛逆、煽惑離叛及煽動叛亂等…

噢，是嗎?

香港的學者仍然是書呆子一般咬文嚼字，一本正經的回答：需要有「本地立法」才能作出有關的限制。於是乎下一個順理成章的討論就變成廿三條是否要立法, 這個才叫做請君入甕嘛。

這個答案真是天字第一號的牛頭不搭馬咀、賣港兼白癡。因為提出這種講法的，基本上就是法律盲，你要和一個盲人爭拗彩虹是什麼顏色? 傻的嗎?

法律盲是什麼意思? 就是大家都仍只集中在討論「爭取獨立的言論是否違法」之類，但實在回顧過往「去殖化」的過程當中，不止「用言論爭取獨立的討論」並不違反國際法，甚至連「單方面宣布獨立」也都不違反國際法。因此這種討論基本上就是早有定案的過氣命題，連偽命題也不是。

廢話少講，先看案例：1965年非洲前英國殖民地羅德西亞單方面宣佈脫離英國獨立; 1919年愛爾蘭單方面宣佈脫離英國獨立。

而且這些都不止是「塵年往事」，因為即使是近年的個案也不少：包括1991年克羅地亞、斯洛文尼亞等國家單方面宣佈脫離南斯拉夫獨立。至於最近期嘛，最出名的莫過於2014年的烏克蘭革命，烏克蘭單方面宣佈脫離俄羅斯為首的獨立國家聯合體獨立。

這些都是非常實在的個案，怎麼有可能是「單方面宣佈獨立」就會違反國際法?

大家只要看看國際法庭的判詞，就不難找得出相關的國際法律裁決是什麼一回事。看看原文：按照國際法庭2010年7月22日就「科索沃單方面宣佈獨立」發佈的判詞 -

爭議的重點是：在聯合國強調「維護成員國領土完整」的前題下，類似科索沃的單方面宣佈獨立，是否違反國際法。

在1991年南斯拉夫分裂當中，塞爾維亞於2000年11月被接納為聯合國成員國。科索沃成為了「塞爾維亞」一國獨立國家的一個地區。而2008年，科索沃單方面宣佈脫離塞爾維亞成為獨立國家。

而國際法庭也講得很清楚：一個案件不會因為有重大政治爭議而否定它取得法律判決的權利。(判詞第16頁第27段)

長話短說：國際法庭的判決是，單方面宣佈獨立，並不違反國際法。

至於所謂「維護領土完整」，基本上不能違反人權公約之中所確認的基本人權。而基本的人權包括「自決權」。這些在判詞之中也寫得清楚。

假如仍有人以為只是因為科索沃等地方是基於戰亂或者特殊原因不能不「特事特辦」，那麼又是錯得離譜了。因為判詞當中也清楚援引過加拿大魁北克獨立申訴的案例。而魁北克絕對沒有什麼戰亂或者外力介入之類嘛。

還記得我先前報導魁北克的個案嗎? 最後的決議是「加拿大中央政府必須回應明確的獨立申訴」，於是加拿大也就不得不乖乖的舉行了魁北克獨立公投。公投的結果並非最重要，那是一個政治行動。國際法庭關注的，是這個政治行動背後的國際法律權利。

很明顯，科索沃的判詞，其法理依據和加拿大魁北克問題一模一樣。就是在地人民有權提出單方面的獨立訴求，而有關的訴求並不違反國際法，任何國家都不能以「維護國家領土完整」為藉口加以拒絕有關的訴求。
講完。

這裡算是開個頭吧。先前郝鐵川先生好聲好氣的肯做學術討論，我當然可以好聲好氣的回應分析。不過我一向都講：香港的本土派全部都不讀書，搞到今時今日輪到外交部發砲，還又要我出文提醒?

而大家又可以很容易理解中華人民共和國的立場了，在科索沃的獨立訴求下，聯合國共有108個成員國承認了科索沃的獨立身份，而塞爾維亞終於也要尋求與科索沃「關係正常化」。只有少數國家反對科索沃獨立，中國是其中一個。

到底什麼才是符合國際法? 看你信不信國際法庭而已。香港人不是一向自命「守法」的嗎? 最近不是很多人呼籲大家守法的嗎? 法律問題，大家研究好沒有?

反正香港人就係中國人搞咁多做乜

每過3個月又會見到呢篇野

又引一堆五毛

好快會有五毛出post洗版洗走呢個post

成班支那五毛同波台狗一見港獨兩隻字就屌就恥笑
根本佢哋就係想影響人討論 用洗版方式另到大家認為香港冇可能獨立到

要獨立

支持

獨立左啦喎⋯⋯⋯⋯

又引到一堆五毛洗post了

樓主FF小陣

留名

LM

預左好多人會撥冷水+話英國唔會理 加上諸多挑剔不滿既藉口

但如果香港人可以團結一致話比人知香港前途想點行落去 例如香港獨立建國,
呢種政治能量足以令香港日後發生重大變動時為獨立奠定契機

成堆走入黎
放個sosad
跟手加句：做乜鳩 ？
就膠化左件事
跟住話佢地五毛又話屈毛
咁你依家阻礙香港獨立
唔話你五毛都得 你同五毛有咩分別

就係因為香港有一堆賣港賊同花生友

重點你肯試+做

任何形式搞獨立都支持

支持連登仔鍵盤建國

推

香港獨立與否其實睇利益

掉轉成件事睇

香港拼入中國有咩利益，有咩害處？

沒收外匯儲備？

無得再買奶粉/藥品？

無得洗錢走資？

終於獨立了 好感動

問題係要幾多人參與先可以宣告獨立?

個社會充斥左好多失敗主義, 投機主義既人
你一日未做到個勢, 一日都會搵藉口去恥笑你, 否定你
有d人一早絕望認命, 根本無諗過可以改變/或自己有能力改變

錢又無人又無獨條毛

我諗最少都要50萬人

應該會有10個人參加既...

就算死 都要拉埋支那落水

要返工 不了

100

朱仔成黨

至少要敢講先啦

併入中國 金融崩潰 即刻港爆

門檻咁低?

咁你地搵民族黨合作點都有100人掛?

Kosovo都唔洗50萬人去宣佈啦

乜鳩呀

獨立鍵國

不設實際，唔好咁多幻想

推
比多啲人知

痴撚左線？

有心嘅自己上香港獨立黨FB睇下啦

（理論上）得

點得出呢個數字

手法相同
咩post都係噉
佢地得一個目的，就係要降低讀者對樓主嘅信任，降低力量
或者加把口嘅唔係五毛，但五毛都係做緊同一樣嘢而且有效，你地繼續助攻，我一律都係稱呼你地做五毛㗎啦
政治力量從來都係看風使舵，冇一樣嘢係做嚟冇用所以唔值得做，只有樣嘢叫團結力量、一氣呵成，從來政治成功都係機會主義，而機會係自己爭取

你地睇下習總去完英國派錢後, 英國已經唔理港事

你仲要英國佬承擔咁大個政治包袱? 機會係零囉

救命，咪撚再ff

獨立黨個 page 好似已經無左

仲喺度喎

又係呢啲飛機po

小心被五毛

又係hkip呢班傻鳩
之前喺膠登俾人屌到敗走

又ff

頂唔順

樂觀其成

究竟係真傻定假痴

真係入唔到，page 都入唔到
無理由係我問題，都無入過去留言

我認同理論上係可以，但係我怕解放軍

比支KY慢慢打

訓醒未

唔知在生見唔見到呢一日

如果宣布獨立 一定幫手

到依家都仲有人信香港獨立

係連登開post - 正式宣佈獨立
連登仔一定幫手推post
過千正皮，一呼百應

到時海牙見你民意所向實判你獨立啦
英國見你過千正皮即時宣布中英聯合聲明無效啦
解放軍見到連登仔氣勢如虹即時撤離啦
仲唔快D開 post 宣布獨立？
正皮過千既即時做新香港國父呀！

唸起佢地個樣就想笑

先唔好話多賣港賊
人地斷糧都玩完

得大陸供應糧食 你食d米邊度黎？

米就外國買嘅
水就建海水化淡廠

On9 仔唔洗理 港獨we trust

係小朋友論壇宣布獨立

你地全黨加埋有幾多個大學學位同專業資格

天真！

我想問個獨立係點
另組政府定接管現政府

另組政府錢從何來起化淡廠

儲吓氣，累積資本先。
等啲廢老去咗一堆，
到時呢代求獨立嘅年輕人開始變majority就更加好

唔會啦⋯⋯
人老左就會融入建制

咁邊個會陪你癲
退一萬步政府唔知點解組得成
之前d人夾錢走晒佬啦
同當年老共一樣

到時有錢佬同中產走晒
仲有咩資產？

連登仔除左廢青it狗仲有咩專業人士
建設新香港？

年齡同係咪支持獨立無直接關係的

極撚似大陸果d呃錢投資計劃

到時同鎖國到北韓冇分別，有黎冇走
邊會有人肯黎？

救命 好撚on9

有50人我切七

咁解放軍同警察殺到埋黎你又點解決

咪撚咁痴線啦on9仔

佢地好似排除左呢個因素去推演

好老實講最後敢出黎既人唔夠500個 班藍絲阿叔真係一人一粒鼻屎都彈死佢地

海外儲備

點都比中國夢同民主支那現實

首先bno要世襲

你睇台灣就知行唔通啦
成日以為d外國佬一定無償幫你
佢地全撚部都為自己利益架傻鳩

過隔離睇$1200都可以買起一個人格就個利益行頭啦

香港獨立

agger 所以一定冇人去

唔好話千二大洋，每次call馬每人十二蚊佢地都唔g出唔出得起😂

原來仲有人未清醒
佔中失敗已經睇得出港獨未成氣候
成個大環境都係傾向維持現狀
港豬叫得做豬唔係無原因
繼續潛伏等機會好過啦
無謂越搞越柒令人覺得港獨只係一班傻仔

一國一制 香港建國

我最討厭現況，一係你獨立，一係你拼入中國，一國兩制下最著數嘅係賣港仆街陷家剷

鍵國ho ballYo

全香港一人一拳都打死班死傻仔

咁既心態即使有機會 都唔識捉啦
89年當年已經係一個機會
機會咪大家建設民主支那啦

logout咗都睇唔到

建左國未

鳩up鍵國

不得了

係唔係已經宣布左喇

係

嘿...

理得你地班五毛
做左先算
獨立就梗嫁啦

香港宣告獨立黨

Push

Who fucking cares

點宣
一宣就比人捉去洗頭艇，仲同你講香港法律咩

英國收咗300億 不了

唔講班廢老住 淨係咁多港柒投聞屎黨都知冇可能做到

香港口交部

算數啦 有咁多人陪你癲先算

因為私怨撚太多而絕望

死撚開啦五毛